@inproceedings{Bartkova-Dargnat-Jouvet-Lee:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Bartkova, Katarina and Dargnat, Mathilde and Jouvet, Denis and Lee, Lou",
    title = " Annotations de particules de discours en fran\c{c}ais sur une large vari\'et\'e de corpus de parole",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-17",
    note = "Annotation of discourse particles In French over a large variety of speech corpora",
    abstract = "En fran\c{c}ais, certains mots et expressions sont fr\'equemment utilis\'es en tant que particules de discours dans le langage parl\'e, en particulier en parole spontan\'ee. Comme la signification s\'emantique de tels mots varie selon qu'ils sont utilis\'es en tant que particule de discours ou non, l'identification correcte de leur fonction discursive est importante. Pour \'etudier les particules de discours, ainsi que leurs corr\'elats prosodiques, une large vari\'et\'e de corpus de parole correspondant \`a diff\'erents degr\'es de spontan\'eit\'e sont consid\'er\'es. Cela va de la parole pr\'epar\'ee (e.g., contes et journaux d'information radiodiffus\'es) \`a la parole spontan\'ee (e.g., interviews et interactions entre personnes). Ce papier pr\'esente les corpus consid\'er\'es, la s\'election d'occurrences des mots, l'annotation de leur fonction discursive, les param\`etres prosodiques calcul\'es, ainsi que la fr\'equence d'utilisation de quelques mots en tant que particule de discours sur les divers corpus.",
    keywords = "Particules de discours, fran\c{c}ais, param\`etres prosodiques, annotation",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ACOR4FRENCH/ACOR4FRENCH-2017/2.pdf"
}
